const quizQuestions9 = [{
    question:"Na soldagem MIG/MAG com o arame de 1,0 mm são regulagens que levam a um arco longo e transferência do tipo spray (goticular):",
    answers: ["faixa de tensão 25-35 V e a velocidade de alimentação de arame de 8 a 10 m/min;",
    "faixa de tensão 20-25 V e a velocidade de alimentação de arame de 8 a 10 m/min;",
    "faixa de tensão 25-38 V e a velocidade de alimentação de arame de 5 a 7 m/min;",
    "faixa de tensão 17-25 V e a velocidade de alimentação de arame de 8 - 10 m/min."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual processo de soldagem usa o maior aporte de calor?",
    answers: ["Soldagem a arco submerso.",
    "Soldagem por ultra-som.",
    "Soldagem por Eletroescória.",
    "Soldagem por feixe de elétrons."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual código ISO dos processos de soldagem é errado?",
    answers: ["GMAW, MIG, 131",
    "GMAW, MAG, 135",
    "GTAW, TIG, 140",
    "SMAW, MMA, 111"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é a função do fluxo usado na soldagem Oxi-gas?",
    answers: ["Para proteger a poça de fusão.",
    "Para aumentar a temperatura da piscina de soldagem.",
    "Para remover óxidos da superfície de metal base.",
    "Para aumentar a penetração."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O índice de basicidade de um fluxo para soldagem a arco submerso (SAW) representa:",
    answers: ["Proporção de componentes básicos para componentes ácidos no fluxo.",
    "Percentual de teor dos componentes básicos.",
    "Grau de transferência de Mn e Si do fluxo.",
    "Proporção de componentes ácidos para componentes básicos no fluxo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que aconteceria com o comportamento do processo de soldagem MIG/MAG se uma fonte de energia de corrente constante fosse usada?",
    answers: ["A abertura do arco seria mais confiável, mas o comprimento do arco não seria mantido constante.",
    "Tanto a abertura do arco quanto o auto-ajuste do comprimento do arco piorariam.",
    "A taxa de fusão do eletrodo seria menor devido a uma corrente de soldagem mais baixa.",
    "O auto-ajuste do comprimento do arco pioraria, mas a penetração seria mantida mais constante."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao soldar o aço carbono com o processo TIG (GTAW), o gás de proteção é:",
    answers: ["uma mistura de Argônio + CO2;",
    "um gás inerte;",
    "um gás ativo;",
    "uma mistura de Argônio + O2."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao soldar chapas finas com a soldagem MIG/MAG, o modo de transferência metálica por curto-circuito é recomendado pois:",
    answers: ["a poça de fusão é de pequenas dimensões e o calor transferido para a peça é baixo;",
    "o fluxo de gotas discretas aceleradas pelas forças do arco é direcionado para a poça de fusão;",
    "a força gravitacional é dominante facilitando a transferência de gotas metálicas;",
    "a baixa tensão, mesmo com corrente alta (típica para este modo de transferência metálica), permite evitar perfurações."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O número máximo de vezes que um eletrodo pode ser ressecado é limitado porque:",
    answers: ["Ressecagem pode deteriorar as propriedades mecânicas do metal do núcleo do eletrodo;",
    "Se o revestimento do eletrodo ficar muito seco, ele estará propenso a absorver a umidade com muito mais facilidade;",
    "Durante a ressecagem, o revestimento do eletrodo perde elementos de liga;",
    "Cada ressecagem deteriora a resistência mecânica do revestimento do eletrodo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes opções é uma característica do processo SAW?",
    answers: ["Embora o arco elétrico não seja visível, são necessários equipamentos de proteção, como uma máscara e um avental de couro.",
    "Pode ser feito em qualquer posição de soldagem.",
    "De acordo com o processo de fabricação, os principais tipos de fluxo são: fluxos fundidos e fluxos aglomerados.",
    "O SAW é um processo de baixa taxa de deposição que geralmente é usado para soldar chapas finas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual processo de soldagem usa a maior entrada de calor?",
    answers: ["Soldagem de arco submerso.",
    "Soldagem por ultra-som.",
    "Soldagem por eletroescória.",
    "Soldagem por feixe de elétrons."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos métodos de corte fornece o corte mais estreito?",
    answers: ["Arco-grafite.",
    "Plasma.",
    "Laser.",
    "Oxy-gas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual fator não possui grande importância para uma correta escolha do gás na soldagem MIG/MAG?",
    answers: ["Tipo e espessura do metal a soldar",
    "Modo da transferência metálica",
    "Posição de soldagem",
    "Custo de soldagem"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Como identificar um eletrodo de baixo hidrogênio?",
    answers: ["Pelo código de classificação impresso no eletrodo.",
    "Pelo desempenho do eletrodo.",
    "Pela aparência visual da escória.",
    "Pela aparência visual do cordão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Como devem ser armazenados os eletrodos de baixo hidrogênio?",
    answers: ["Dentro de um armário de aço, devidamente rotulados e prontos para distribuição.",
    "Em sua embalagem original e lacrado.",
    "Dentro de um armário de aço com a temperatura mantida abaixo de 20 oC.",
    "Dentro de uma estufa sob a temperatura acima de 200 oC."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Como devem ser armazenados os eletrodos de baixo hidrogênio?",
    answers: ["Dentro de um armário de aço, devidamente rotulados e prontos para distribuição.",
    "Em estufas a uma temperatura que garanta a baixa umidade.",
    "Dentro de um armário de aço com a temperatura mantida abaixo de 20 oC.",
    "Dentro de uma estufa sob a temperatura acima de 200 oC."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indicar a afirmação correta em relação à seleção de gás de proteção na soldagem TIG de aço ao carbono.",
    answers: [" Podem ser utilizadas misturas de gases tanto inertes, como oxidantes, do mesmo jeito como na soldagem MIG/MAG.",
    "Na soldagem TIG, para qualquer que seja material de base, são usados exclusivamente gases inertes ou misturas deles.",
    "Misturas Ar-O2 podem ser utilizadas se precisar de uma proteção melhor para o eletrodo de tungstênio.",
    "Para aumentar a penetração, podem ser usadas misturas Ar+CO2."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem por Eletrodo Revestido (SMAW/MMA), assinale a alternativa correta.",
    answers: ["Para compensar variações do comprimento do arco (e, logo, da tensão), as fontes de energia utilizadas neste processo são do tipo Tensão Constante.",
    "É possível utilizar corrente alternada ou contínua. Quando corrente contínua é utilizada, a polaridade pode ser com eletrodo no positivo (o mais comum) ou no negativo.",
    "A proteção da poça de fusão e das gotas é sempre conseguida pela escória.",
    "O principal motivo da baixa taxa de deposição deste processo é o fato da alimentação do eletrodo não ser contínua."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é um dos propósitos do pré-aquecimento na soldagem?",
    answers: ["Aumentar a eficiência da soldagem.",
    "Aumentar a taxa de deposição.",
    "Reduzir a presença de umidade na peça.",
    "Evitar a porosidade na solda."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta, com respeito ao processo TIG.",
    answers: ["Polaridade eletrodo negativo (CC-) é aplicada em aços ao carbono e inoxidáveis.",
    "Polaridade eletrodo positivo (CC+) é aplicada para a soldagem de alumínio.",
    "Corrente alternada nunca está utilizada no processo TIG.",
    "O ângulo de apontamento (afiação) do eletrodo deve ser menor com o aumento da corrente de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Os eletrodos revestidos são classificados conforme:",
    answers: ["Destinação (para soldar aços ao carbono, aços baixa liga, alumínio e suas ligas, etc.).",
    "Posição de soldagem recomendada (plana, sobrecabeça, etc.).",
    "Tipo de corrente recomendado (corrente alternada, corrente contínua com eletrodo positivo e corrente contínua com eletrodo negativo).",
    "Diâmetro da sua alma (1,6 mm, 2,0 mm, 2,5 mm e assim por diante)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Os eletrodos revestidos são classificados conforme:",
    answers: ["Posição de soldagem recomendada (plana, sobrecabeça, etc.).",
    "Tipo de revestimento (básico, rutilico, etc.).",
    "Tipo de corrente recomendado (corrente alternada, corrente contínua com eletrodo positivo e corrente contínua com eletrodo negativo).",
    "Diâmetro da sua alma (1,6 mm, 2,0 mm, 2,5 mm e assim por diante)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Porque na soldagem TIG o arco deve ser aberto sem encostar o eletrodo na peça?",
    answers: ["Para evitar a deposição de inclusões de tungstênio no metal de solda.",
    "Porque a tensão de circuito aberto (tensão em vazio) é bastante alta e o arco pode ser aberto simplesmente aproximando o eletrodo à superfície da peça.",
    "Porque o eletrodo de tungstênio pode se grudar firmemente à peça e, ao tentar separá-lo da peça, o soldador pode danificar a tocha. ",
    "Porque uma alta corrente de curto-circuito pode destruir o eletrodo de tungstênio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Porque na soldagem TIG o arco deve ser aberto sem encostar o eletrodo na peça?",
    answers: ["Porque a tensão de circuito aberto (tensão em vazio) é bastante alta e o arco pode ser aberto simplesmente aproximando o eletrodo à superfície da peça.",
    "Porque o eletrodo de tungstênio pode se grudar firmemente à peça e, ao tentar separá-lo da peça, o soldador pode danificar a tocha. ",
    "Para evitar a contaminação do eletrodo de tungstênio pelo metal de base.",
    "Porque uma alta corrente de curto-circuito pode destruir o eletrodo de tungstênio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Que faixa de espessura do metal de base é mais adequada para soldagem por arco submerso?",
    answers: ["Entre 0.5 - 2 mm.",
    "Entre 2 - 4 mm.",
    "Entre 3 - 6 mm.",
    "Entre 5 - 50 mm e mais espessos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem oxi-acetileno, a causa da falta de fusão em raízes pode ser:",
    answers: ["Abertura de raiz pequena demais.",
    "Vazão de oxigênio alta demais.",
    "Velocidade de soldagem baixa demais.",
    "Distância tocha-peça curta demais."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem oxi-acetileno, a causa da falta de fusão em raízes pode ser:",
    answers: ["Vazão de oxigênio alta demais.",
    "Vareta de metal de adição grossa demais.",
    "Velocidade de soldagem baixa demais.",
    "Distância tocha-peça curta demais."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem oxi-acetileno, a causa da falta de fusão em raízes pode ser:",
    answers: ["Vazão de oxigênio alta demais.",
    "Velocidade de soldagem baixa demais.",
    "Distância tocha-peça curta demais.",
    "Bico de soldagem pequeno demais."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado a altas taxas, uma vez que ele recebe mais calor de entrada concentrada.",
    "Somente aço ao carbono pode ser soldado.",
    "É difícil controlar a composição química de metal de solda. Uma mudança nas variáveis de soldagem, especialmente na tensão do arco, pode afetar negativamente a composição do metal de solda.",
    "Não é adequada em condições extremas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Bem adequado para uma ampla variedade de metais e ligas comumente usados.",
    "Praticamente, nenhuma preparação de borda é necessária para materiais com menos de 12 mm de espessura.",
    "Fluxos para SAW não precisam de nenhum tratamento especial (p.ex., ressecagem).",
    "É possível realizar a soldagem na posição sobre-cabeça, desde que sejam usados dispositivos especiais e acessórios para manter o fluxo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos gases se aplica no processo do corte por plasma?",
    answers: ["ar comprimido",
    "acetileno",
    "oxigênio",
    "GLP"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da união por brasagem em relação à soldagem (por fusão):",
    answers: ["Possibilita de executar qualquer tipo de junta (de topo, em ângulo, sobrepostas e outras).",
    "Mais calor (por ser um processo mais lento), porém menor temperatura são demandados do que em soldagem por um mesmo método de aquecimento.",
    "Possibilita de desfazer a união, aquecendo a junta.",
    "Metal de adição é de menor custo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da soldagem (por fusão) em relação à brasagem:",
    answers: ["Maior resistência sob elevadas temperaturas de atuação (a temperatura máxima de atuação para a solda é a mesma como para o metal de base).",
    "Capacidade de preservar revestimentos no metal de base (sem queima).",
    "Simples para a união de grandes áreas.",
    "Menores: tempo de operação, consumo de energia, modificação da estrutura do metal, tensão de resfriamento e deformação (menores problemas de tensões residuais)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos processos de soldagem por resistência, é correto dizer que:",
    answers: ["São processos da classe de soldagem por resistência: soldagem a ponto por resistência; soldagem por costura; soldagem por projeção; soldagem por fricção.",
    "A soldagem por costura é conseguida pela colocação de ressaltos espaçados no disco, para evitar pontos contínuos.",
    "Soldagem por resistência representa um grupo de processos que utilizam calor gerado pela resistência à passagem de corrente, combinado com a aplicação localizada de pressão para unir componentes (caldeamento).",
    "A soldagem por resistência faz uso do calor gerado na resistência entre os eletrodos e as superfícies do metal a soldar."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é a consequência de uma altura insuficiente de fluxo na soldagem a arco submerso (SAW)?",
    answers: ["O arco pode “sair” sobre a camada do fluxo.",
    "A penetração pode ser reduzida.",
    "Insignificante em relação ao risco da porosidade da solda, pois a escória é que protege a poça (a porosidade, se aparecer, é devido a umidade do fluxo).",
    "O fluxo todo será fundido aumentando a transferência dos elementos de liga do fluxo para a poça de fusão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é a consequência de uma altura insuficiente de fluxo na soldagem a arco submerso (SAW)?",
    answers: ["A penetração pode ser reduzida.",
    "Pode faltar fluxo para formação da camada de escoria sobre o cordão.",
    "O risco de gerar alguns defeitos é baixo, pois a escória é que protege a poça.",
    "O fluxo todo será fundido aumentando a transferência dos elementos de liga do fluxo para a poça de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das limitações da soldagem por resistência elétrica a ponto e por costura é:",
    answers: ["Baixa repetibilidade e confiabilidade das propriedades das soldas.",
    "São os processos lentos.",
    "Limitação de espessura máxima de chapa.",
    "Precisa-se de um operador bem treinado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O eletrodo de tungstênio que tem a capacidade de carga (corrente) mais baixa é:",
    answers: ["EWP.",
    "EWTH-1.",
    "EWTH-2.",
    "EWZr."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Conforme as Normas ISO 6947, ASME Secção IX e AWS A3.0, há quatro principais posições de soldagem. Quais são elas?",
    answers: ["Plana, Inclinada, Vertical e Sobrecabeça.",
    "Plana, Vertical ascendente, Vertical descendente e Sobrecabeça.",
    "Plana, Horizontal, Vertical e Sobrecabeça.",
    "Plana, Horizontal, Fora de posição e Sobrecabeça."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes processos usa eletrodos de tungstênio?",
    answers: ["131",
    "12",
    "311",
    "14"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes processos usa eletrodos de tungstênio?",
    answers: ["131",
    "12",
    "311",
    "141"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes processos usa eletrodos de tungstênio?",
    answers: ["131",
    "12",
    "311",
    "15"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que acontece quando se muda a técnica de soldagem de empurrando para puxando?",
    answers: ["A solda se torna mais larga.",
    "A penetração aumenta",
    "A taxa de deposição diminui",
    "A penetração diminui"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um cordão de topo muito estreito e profundo produzido por processo SAW irá aumentar o risco de:",
    answers: ["Mordedura.",
    "Redução a resistência a tração no sentido da menor espessura.",
    "Inclusão de escória (dificultando a afloração da escória até a superfície do cordão).",
    "Mal acabamento do cordão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que uma vazão excessiva de gás de proteção pode causar no processo GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Resfriamento do eletrodo de tungstênio e, logo, um aumento da tensão do arco.",
    "Resfriamento do eletrodo de tungstênio e, logo, uma redução da emissão termiônica.",
    "Turbulência e contaminação do metal depositado.",
    "Formação de cratera na poça de fusão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Por que a tampa protetora de um cilindro de gás tem aberturas?",
    answers: ["Para ventilação.",
    "Aberturas na tampa são usadas para levantar o cilindro.",
    "Para fins de inspeção.",
    "Para torná-lo mais leve."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual material de mangueira é mais adequado para transportar gases de argônio e hélio para a tocha GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Borracha.",
    "Plástico.",
    "Borracha transparente.",
    "Tecido de borracha."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma causa de lentes pequenas demais na soldagem a ponto por resistência elétrica pode ser (mantendo outros parâmetros devidamente regulados e constantes):",
    answers: ["A área superficial da ponta de eletrodo é muito pequena.",
    "O tempo de soldagem pode ter sido muito curto.",
    "A corrente é muito baixa.",
    "A tensão de soldagem é muito baixa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma causa de lentes pequenas demais na soldagem a ponto por resistência elétrica pode ser (mantendo outros parâmetros devidamente regulados e constantes):",
    answers: ["A área superficial da ponta de eletrodo é muito pequena.",
    "A corrente é muito baixa.",
    "A força de soldagem pode ter sido muito alta.",
    "A tensão de soldagem é muito baixa."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma causa de lentes pequenas demais na soldagem a ponto por resistência elétrica pode ser (mantendo outros parâmetros devidamente regulados e constantes):",
    answers: ["A área superficial da ponta de eletrodo é muito pequena.",
    "A corrente é muito baixa.",
    "A tensão de soldagem é muito baixa.",
    "Pontos de solda são muito próximos uns dos outros (efeito de shunt)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A ponta do eletrodo de tungstênio se desgasta rapidamente na soldagem TIG devido à(ao):",
    answers: ["tensão excessivamente alta para a bitola.",
    "vazão alta de gás de proteção.",
    "uso de eletrodos dopados com tória em soldagem com CA.",
    "inclinação excessiva da tocha."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A seguir é apresentada vantagem do uso de misturas contendo gases inertes e ativos (Ar+O2, Ar+CO2, Ar+ O2+CO2) sobre o uso de CO2 puro:",
    answers: ["Metal de solda com melhores propriedades.",
    "Tratamento metalúrgico do metal de cordão para melhoria de propriedades mecânicas.",
    "Melhoria da formação do cordão (menor convexidade).",
    "Possibilidade de produzir transferência metálica com maior tamanho de gotas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O código de cores do eletrodo EWTh-2 é:",
    answers: ["Castanho.",
    "Azul.",
    "Amarelo.",
    "Vermelho."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A tensão em vazio da fonte de energia de soldagem do tipo de Corrente Constante é limitada. Qual é o motivo?",
    answers: ["Uma tensão em vazio muito alta pode produzir uma corrente de soldagem incontrolável.",
    "Devido a limitações impostas pela tensão de entrada da rede elétrica.",
    "Uma tensão em vazio muito alta produz um arco muito longo (com tensão muito alta).",
    "Porque é exigido pelas normas por razões de segurança."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Que processo de soldagem é mais fácil de ser aplicado?",
    answers: ["Soldagem a plasma.",
    "Soldagem por feixe de elétrons.",
    "Soldagem a laser.",
    "Soldagem por explosão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:""
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes processos usa eletrodos de tungstênio?",
    answers: ["131",
    "12",
    "311",
    "142"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O corte oxi-acetileno de duas ou mais chapas de metal é difícil porque:",
    answers: ["a chapa superior funde bem mais rápido do que outros;",
    "é necessária uma grande quantidade de oxigênio;",
    "existe uma folga de ar entre as superfícies metálicas;",
    "este processo de corte não é adequado para seções grossas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A temperatura de interpasse durante a soldagem de aço inoxidável austenítico:",
    answers: ["deve sempre ser controlada para materiais espessos;",
    "só deve ser controlada para chapas muito finas;",
    "deve ser sempre igual à temperatura de pré-aquecimento e mantida abaixo de 150 - 180 ° C;",
    "deve ser sempre mantida abaixo de 150 - 180 ° C."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É um dos objetivos dos diferentes tipos de Tratamentos Térmicos aplicados aos aços:",
    answers: ["aumentar o tamanho de grão;",
    "a remoção de tensões (oriundas de esfriamento desigual, de trabalho mecânico ou de outra causa);",
    "permitir a difusão de O2 para o meio externo, diminuindo o teor de O2 residual;",
    "eliminar a porosidade."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É um dos objetivos dos diferentes tipos de Tratamentos Térmicos aplicados aos aços:",
    answers: ["aumentar o tamanho de grão;",
    "o aumento ou a diminuição da dureza de microconstituintes;",
    "permitir a difusão de O2 para o meio externo, diminuindo o teor de O2 residual;",
    "eliminar a porosidade."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É um dos objetivos dos diferentes tipos de Tratamentos Térmicos aplicados aos aços:",
    answers: ["aumentar o tamanho de grão;",
    "provocar endurecimento por precipitação;",
    "permitir a difusão de O2 para o meio externo, diminuindo o teor de O2 residual;",
    "eliminar a porosidade."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A dureza é uma medida de resistência a:",
    answers: ["corrosão;",
    "penetração;",
    "usinabilidade;",
    "remoção de material."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual propriedade determina a capacidade de um material de resistir à endentação da superfície (deformação plástica localizada ou penetração)?",
    answers: ["Dureza.",
    "Densidade.",
    "Resistência mecânica.",
    "Tenacidade."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O ensaio de tração dá informações sobre: ",
    answers: ["resistência ao impacto do material;",
    "resistência à corrosão do material;",
    "elasticidade do material;",
    "resistência mecânica do material."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O ensaio de tração dá informações sobre: ",
    answers: ["resistência ao impacto do material;",
    "resistência à corrosão do material;",
    "elasticidade do material;",
    "ductilidade do material."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que tipo de material seria um aço com 0,16% C e aproximadamente 0,3% Mo (por exemplo, 16Mo3)?",
    answers: ["Aço não ligado.",
    "Aço micro ligado.",
    "Aço de baixa liga.",
    "Aço de alta liga."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A diminuição de tensões residuais é útil para prevenir:",
    answers: ["trincas por hidrogênio;",
    "a região de grãos grosseiros da ZAC;",
    "porosidade;",
    "falta de penetração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A diminuição de tensões residuais é útil para prevenir:",
    answers: ["trincas por decoesão lamelar;",
    "a região de grãos grosseiros da ZAC;",
    "porosidade;",
    "falta de penetração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A diminuição de tensões residuais é útil para prevenir:",
    answers: ["trincas de reaquecimento;",
    "a região de grãos grosseiros da ZAC;",
    "porosidade;",
    "falta de penetração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas por hidrogênio podem ser evitadas:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse baixa;",
    "eliminando fontes de hidrogênio (p.ex. aplicar a ressecagem de eletrodos revestidos, limpar o chanfro, ...);",
    "usando correntes de soldagem baixas (assim reduzindo o aporte de calor);",
    "usando velocidades de soldagem altas (assim reduzindo o aporte de calor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas por hidrogênio podem ser evitadas:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse baixa;",
    "usando os processos TIG (GTAW) ou MIG/MAG (GMAW) em preferência à soldagem com eletrodo revestido (MMA/SMAW);",
    "usando correntes de soldagem baixas (assim reduzindo o aporte de calor);",
    "usando velocidades de soldagem altas (assim reduzindo o aporte de calor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas por hidrogênio podem ser evitadas:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse baixa;",
    "aumentando o aporte de calor;",
    "usando correntes de soldagem baixas (assim reduzindo o aporte de calor);",
    "usando velocidades de soldagem altas (assim reduzindo o aporte de calor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas por hidrogênio podem ser evitadas:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse baixa;",
    "aplicando o pré-aquecimento;",
    "usando correntes de soldagem baixas (assim reduzindo o aporte de calor);",
    "usando velocidades de soldagem altas (assim reduzindo o aporte de calor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas por hidrogênio podem ser evitadas:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse baixa;",
    "aplicando o pós-aquecimento emidiato (≈150 - 250 °C durante 1 - 2 horas) para promover a saída do hidrogênio diffusível;",
    "usando correntes de soldagem baixas (assim reduzindo o aporte de calor);",
    "usando velocidades de soldagem altas (assim reduzindo o aporte de calor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas por hidrogênio podem ser evitadas:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse baixa;",
    "aplicando o pós-aquecimento de alívio local de tensões (que também promove a saída do hidrogênio difusível);",
    "usando correntes de soldagem baixas (assim reduzindo o aporte de calor);",
    "usando velocidades de soldagem altas (assim reduzindo o aporte de calor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas por hidrogênio podem ser evitadas:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse baixa;",
    "mantendo a temperatura interpasse não menor do que a temperatura de pré-aquecimento;",
    "usando correntes de soldagem baixas (assim reduzindo o aporte de calor);",
    "usando velocidades de soldagem altas (assim reduzindo o aporte de calor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas por hidrogênio podem ser evitadas:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse baixa;",
    "garantir que o tempo de atraso entre os passes seja minimizado (a fim de manter a temperatura de interpasse elevada);",
    "usando correntes de soldagem baixas (assim reduzindo o aporte de calor);",
    "usando velocidades de soldagem altas (assim reduzindo o aporte de calor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas por hidrogênio podem ser evitadas:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse baixa;",
    "reduzindo a taxa de resfriamento usando cobertores térmicos;",
    "usando correntes de soldagem baixas (assim reduzindo o aporte de calor);",
    "usando velocidades de soldagem altas (assim reduzindo o aporte de calor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas por hidrogênio podem ser evitadas:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse baixa;",
    "reduzindo grau de restrição dos membros da junta;",
    "usando correntes de soldagem baixas (assim reduzindo o aporte de calor);",
    "usando velocidades de soldagem altas (assim reduzindo o aporte de calor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Trincas por hidrogênio podem ser evitadas:",
    answers: ["mantendo a temperatura de interpasse baixa;",
    "usando a técnica de passo reverso (serve como uma técnica de alívio de tensões);",
    "usando correntes de soldagem baixas (assim reduzindo o aporte de calor);",
    "usando velocidades de soldagem altas (assim reduzindo o aporte de calor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais são os parâmetros de um pré-aquecimento normal para aços não ligados?",
    answers: ["Aquecimento entre 20 °C e 250 °C durante 1 hora.",
    "Aquecimento a 100 °C várias vezes.",
    "Aquecimento entre 20 °C e 250 °C.",
    "Aquecimento acima de 450 °C."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Inconel é um nome comercial para:",
    answers: ["uma liga de titânio;",
    "uma liga de cobre;",
    "um aço duplex;",
    "uma liga de níquel."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais processos de soldagem são adequados para soldagem de titânio?",
    answers: ["MMA(SMAW, ER) e soldagem MAG.",
    "MMA(SMAW, ER) e FCAW.",
    "Soldagem MIG e soldagem TIG.",
    "Soldagem MAG e FCAW."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As ligas de alumínio podem ser subdivididas em:",
    answers: ["ligas tratáveis termicamente e ligas não tratáveis termicamente;",
    "ligas forjadas e ligas fundidas;",
    "ligas que precisam pré-aquecimento e ligas que não precisam de pré-aquecimento;",
    "ligas ferríticas e ligas austeníticas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As ligas de alumínio podem ser subdivididas em:",
    answers: ["endurecíveis por deformação a frio e endurecíveis por tratamentos térmicos;",
    "ligas forjadas e ligas fundidas;",
    "ligas que precisam pré-aquecimento e ligas que não precisam de pré-aquecimento;",
    "ligas ferríticas e ligas austeníticas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As ligas de alumínio podem ser subdivididas em:",
    answers: ["ligas de boa soldabilidade por fusão e ligas não-soldáveis por fusão;",
    "ligas forjadas e ligas fundidas;",
    "ligas que precisam pré-aquecimento e ligas que não precisam de pré-aquecimento;",
    "ligas ferríticas e ligas austeníticas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Após a soldagem de aços inoxidáveis, a melhor maneira de melhorar a resistência à corrosão das juntas soldadas é:",
    answers: ["pintura;",
    "martelamento;",
    "tratamento térmico pós-soldagem;",
    "decapagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do teste Charpy?",
    answers: ["Os resultados do teste não são precisos.",
    "Apenas a tenacidade da amostra com um entalhe é determinada.",
    "Os resultados do teste não são graváveis.",
    "Este teste é demorado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O teste de dureza Brinell usa:",
    answers: ["um indenter em forma de diamante para penetrar no corpo de prova.",
    "um golpe forte para forçar o penetrador no corpo de prova.",
    "uma bola redonda que é forçada contra o corpo de prova.",
    "um indenter prismático e carga gradualmente aplicada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual teste é usado para determinar se um aço pode resistir a golpes repentinos em baixas temperaturas?",
    answers: ["Teste de impacto.",
    "Teste de fadiga.",
    "Teste de tração.",
    "Teste de dureza."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cálculo da porcentagem de alongamento de uma amostra em um teste de tração determinará:",
    answers: ["deformação elástica do material;",
    "plasticidade do material;",
    "ductilidade do material;",
    "deformação permissível do material."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O teste de impacto Izod mede:",
    answers: ["dureza do material.",
    "temperabilidade do material.",
    "resistência elástica do material.",
    "tenacidade do material "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual teste fornece mais informações sobre a resistência ao impacto ou sobre a resistência a entalhes de um metal?",
    answers: ["Teste de Rockwell.",
    "Teste de tração.",
    "Teste de Izod.",
    "Teste de fadiga."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual destes NÃO é uma finalidade do pós-aquecimento?",
    answers: ["Evitar trincas induzidas por hidrogênio.",
    "Ajudar a reduzir tensões residuais.",
    "Ajudar a reduzir a temperatura de pré-aquecimento.",
    "Ajudar a reduzir o calor imposto."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Por que o ensaio de fratura com entalhe da solda é feito?",
    answers: ["Para provar as propriedades mecânicas do metal de solda.",
    "Para examinar trincas induzidas por hidrogênio.",
    "Para verificar a qualidade interna de uma solda em relação à porosidade, falta de fusão, inclusões de escória.",
    "É um ensaio de dobramento com entalhe, ou seja, é um teste de dobramento mais rigoroso."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O efeito de baixas tensões por um longo período de tempo em temperaturas elevadas define:",
    answers: ["fadiga;",
    "fluência;",
    "alongamento;",
    "degradação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação ao pós-aquecimento em uma junta soldada de aços, é correto dizer:",
    answers: ["Visa permitir a difusão de O2 para o meio externo, diminuindo o teor de O2 residual;",
    "Visa permitir a difusão de N2 para o meio externo, diminuindo o teor de N2 residual;",
    "Visa aumentar a ductilidade do metal de solda;",
    "Visa permitir a difusão de H2 para o meio externo, diminuindo o teor de H2 residual."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O grau de resistência à penetração de um material indicará:",
    answers: ["a tenacidade do material;",
    "a resistência ao impacto do material;",
    "a facilidade de remoção do material;",
    "a dureza do material."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir não pode ser obtida por análises metalográficas?",
    answers: ["Registros permanentes de resultados.",
    "Determinação do tamanho do grão.",
    "Determinação da estrutura do grão.",
    "Avaliação das propriedades mecânicas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como deve ser recortada uma amostra para a análise metalográfica?",
    answers: ["Usando um disco abrasivo de corte resfriado a água.",
    "Usando uma serra de fita metálica.",
    "Usando corte de plasma (para obter uma superfície mais lisa).",
    "Usando um maçarico de corte oxi-gás."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao visualizar uma amostra metalográfica de aço de baixo carbono, as linhas escuras vistas estariam separando os grãos de:",
    answers: ["cementita e perlita;",
    "ferrita e cementita;",
    "austenita e martensita;",
    "ferrita e perlita."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual material requer o menor aporte de calor para soldagem?",
    answers: ["Aço ao carbono.",
    "Alumínio.",
    "Aço inoxidável.",
    "Cobre."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Com relação ao procedimento de pré-aquecimento, o inspetor de soldagem deve:",
    answers: ["certificar-se de que toda a espessura do material foi aquecida a uma temperatura uniforme;",
    "certificar-se de que principalmente as bordas da junta soldada foram aquecidas a uma temperatura uniforme;",
    "certificar-se de que toda a espessura do material foi aquecida a uma temperatura uniforme, medindo assim a temperatura de pré-aquecimento a 30 - 50 cm de distância da junta de solda.",
    "medir a temperatura de pré-aquecimento no mesmo lado da aplicação da fonte de aquecimento;"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações sobre a densidade da ferrita e austenita do aço carbono está correta?",
    answers: ["A densidade da ferrita é 2% maior do que a densidade da austenita.",
    "A densidade da austenita é 2% maior do que a densidade da ferrita.",
    "A densidade da ferrita e a densidade da austenita são iguais, porque são feitas do mesmo elemento, a saber do ferro.",
    "Não há sentido em comparar a densidade da ferrita e a densidade da austenita, pois a ferrita e a austenita existem em diferentes intervalos de temperatura."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como a diferença entre as densidades de ferrita e austenita pode influenciar as tensões residuais em uma solda de aço carbono.",
    answers: ["Não há austenita no aço carbono à temperatura ambiente, portanto, não há influência da densidade da austenita nas tensões residuais.",
    "A diferença de densidade entre a ferrita e a austenita é inferior a 2%, portanto, sua influência nas tensões residuais na soldagem é desprezível.",
    "\"Devido à maior densidade da ferrita, o volume do metal de solda diminui na transformação de \"\"austenita em ferrita\"\".\"",
    "\"Devido à maior densidade da austenita, o volume do metal de solda aumenta na transformação de \"\"austenita em ferrita\"\".\""],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual defeito de solda pode ser causado pela absorção de hidrogênio pelo metal líquido da poça de fusão durante a soldagem de aços carbono?",
    answers: ["Porosidade.",
    "Trincas a quente.",
    "trincas a frio.",
    "Inclusões não metálicas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"De que depende a deformação de fluência?",
    answers: ["Nível de tensão.",
    "Tempo de exposição e temperatura.",
    "Nível de tensão e tempo de exposição.",
    "Nível de tensão, tempo de exposição e temperatura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Dentro três fatores que determinam a degradação do aço e a deformação de fluência (nível de tensão, tempo de exposição e temperatura):",
    answers: ["a temperatura atua de uma forma mais eficaz do que o tempo de exposição;",
    "o tempo de exposição atua de uma forma mais eficaz do que a temperatura;",
    "o tempo de exposição atua de uma forma mais eficaz do que o nível de tensão;",
    "a temperatura e o tempo de exposição atuam de uma forma igual."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como, analisando a superfície de fratura do corpo de prova de teste Charpy, perceber que ele foi quebrado na temperatura de transição dúctil-frágil?",
    answers: ["Se toda a superfície tiver uma aparência da fratura frágil.",
    "Se toda a superfície tiver uma aparência da fratura dúctil.",
    "Se a superfície apresentar 50% de aspecto frágil e 50% de aspecto rugoso com deformação do material.",
    "Se a superfície apresentar 50% de aspecto frágil e 50% de aspecto rugoso com deformação do material, sendo esta área dúctil expande-se a partir do centro."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais medidas reduzem o risco de trincas a quente na soldagem de aços inoxidáveis austeníticos?",
    answers: ["Por pré-aquecimento.",
    "Por baixo aporte de calor.",
    "Por pós-aquecimento.",
    "Por tratamento térmico pós-soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"\"O símbolo \"\"a\"\" em conexão com soldas de filete significa:\"",
    answers: ["comprimento da perna;",
    "garganta real;",
    "garganta efetiva;",
    "garganta teórica."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Para uma solda de filete côncava, quais dimensões da garganta são as mesmas?",
    answers: ["Teórica e efetiva.",
    "Real e efetiva.",
    "Teórica e real.",
    "Hipotética e eficaz."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que significa o termo “fadiga do material”?",
    answers: ["Redução da resistência do material (envelhecimento) devido ao carregamento estático prolongado.",
    "Redução da resistência do material (envelhecimento seguido pela flambagem) devido ao carregamento de compressão prolongado.",
    "Propagação de uma trinca inicial até seu tamanho crítico devido à variação cíclica da tensão de compressão localizada.",
    "Propagação gradual de uma trinca inicial até seu tamanho crítico devido à variação cíclica da tensão de tração localizada."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que é a perna de cordão de filete?",
    answers: ["A distância da raiz da junta à margem do cordão do tipo filete convexo.",
    "A distância da raiz da junta à margem do cordão do tipo filete côncavo.",
    "A menor distância entre a raiz e a face do cordão.",
    "A maior distância entre a raiz e a face do cordão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que é a perna de cordão de filete?",
    answers: ["O cateto do triângulo inscrito dentro da área transversal do cordão do tipo filete côncavo.",
    "A distância da raiz da junta à margem do cordão do tipo filete côncavo.",
    "A menor distância entre a raiz e a face do cordão.",
    "A maior distância entre a raiz e a face do cordão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que é o ângulo do bisel?",
    answers: ["\"A ângulo total entre as partes que serão unidas por solda em \"\"U\"\". \"",
    "\"A ângulo total entre as partes que serão unidas por solda em \"\"V\"\". \"",
    "\"A ângulo total entre as partes que serão unidas por solda em \"\"X\"\". \"",
    "A ângulo formado entre a borda biselada de uma peça e um plano perpendicular à superfície dessa peça."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que é o ângulo do chanfro?",
    answers: ["A metade do ângulo entre as bordas preparadas das peças a serem unidas por uma solda.",
    "A ângulo total entre as bordas preparadas das peças a serem unidas por uma solda.",
    "\"A ângulo total entre as partes que serão unidas por solda em \"\"U\"\". \"",
    "A ângulo formado entre a borda preparada de uma peça e um plano perpendicular à superfície dessa peça."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre os ângulos do bisel e do chanfro pode-se dizer que:",
    answers: ["o ângulo do bisel é sempre duas vezes maior do que o ângulo do chanfro;",
    "o ângulo do chanfro é sempre duas vezes maior do que o ângulo do bisel;",
    "o ângulo do chanfro pode ser igual ao ângulo do bisel de uma das peças a serem soldadas;",
    "o ângulo do chanfro não pode ser igual ao ângulo do bisel."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que é a garganta teórica?",
    answers: ["Distância desde o início da raiz da junta perpendicular à hipotenusa do maior triângulo retangular que pode ser inscrito na seção transversal do cordão de filete.",
    "A menor distância entre a raiz e a face da solda, considerando todos os reforços.",
    "A menor distância entre a raiz e a face da solda, descontando qualquer reforço.",
    "A maior distância entre a raiz e a face da solda, descontando qualquer reforço."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que é a garganta efetiva?",
    answers: ["A maior distância entre a raiz e a face da solda, descontando qualquer reforço.",
    "A menor distância entre a raiz e a face da solda, considerando todos os reforços.",
    "A menor distância entre a raiz e a face da solda-filete, descontando qualquer reforço.",
    "A maior distância entre a raiz e a face da solda, considerando todos os reforços."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que é a garganta real?",
    answers: ["A menor distância medida entre a raiz e a face da solda de filete.",
    "A maior distância medida entre a raiz e a face da solda de filete.",
    "A menor distância entre a raiz e a face da solda, descontando qualquer reforço.",
    "A maior distância entre a raiz e a face da solda, descontando qualquer reforço."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes ensaios permite tirar conclusão sobre o comportamento de um material submetido a carregamento variável?",
    answers: ["Ensaio CTOD de fissuração.",
    "Ensaio de fadiga.",
    "Ensaio de impacto.",
    "Ensaio de tração."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Quando um carregamento é aplicado a uma junta soldada:",
    answers: ["ele origina tensões residuais que se somam ao carregamento externo;",
    "ele sempre aumenta a tensão resultante (tensão residual + tensão de carregamento);",
    "por sua natureza as tensões residuais são sempre maiores do que as tensões de carregamento;",
    "a tensão resultante dependerá tanto da tensão residual como do carregamento externo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Uma falha por fadiga da solda pode ocorrer:",
    answers: ["Sob carregamento estático muito alto;",
    "Sob qualquer tipo de carregamento desde que a temperatura de serviço seja baixa.",
    "Sob qualquer tipo de carregamento desde que a temperatura de serviço seja alta.",
    "Depois de um grande número de ciclos de carregamento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual é a diferença entre a deformação e a distorção da junta soldada?",
    answers: ["Embora na soldagem, geralmente, estes termos são usados como sinônimos, mas mais certo considerar a distorção como o resultado do processo de deformação.",
    "A distorção é uma variação elástica (reversível) do corpo, enquanto que a deformação é uma mudança permanente do formato do corpo. ",
    "A distorção é a primeira fase (elástica ou reversível) do processo da deformação do corpo.",
    "A deformação é a primeira fase (elástica ou reversível) do processo da distorção do corpo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma das limitações do Ensaio de Impacto no que diz respeito ao estudo do mecanismo da fratura frágil dos metais:",
    answers: ["Esse método é adequado apenas para baixas temperaturas, pois seus resultados em temperaturas elevadas não correspondem à tenacidade real do material;",
    "Os resultados do ensaio dependem do tamanho do pêndulo necessitando de certas correlações;",
    "O entalhe é caracterizado por um estado de tensões diferente em comparação com a trinca;",
    "Não tem nenhum método de impacto de aceitação geral, por isso são usados muitos métodos como Charpy, Izod, entre outros."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma das limitações do Ensaio de Impacto no que diz respeito ao estudo do mecanismo da fratura frágil dos metais:",
    answers: ["Esse método é adequado apenas para baixas temperaturas, pois seus resultados em temperaturas elevadas não correspondem à tenacidade real do material;",
    "Os resultados do ensaio dependem do tamanho do pêndulo necessitando de certas correlações;",
    "Ensaio é dinâmico, mas é conhecido que a taxa de aplicação do carregamento influência na tenacidade a fratura: maior taxa de carregamento, menor valor de tenacidade;",
    "Não tem nenhum método de impacto de aceitação geral, por isso são usados muitos métodos como Charpy, Izod, entre outros."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma das limitações do Ensaio de Impacto no que diz respeito ao estudo do mecanismo da fratura frágil dos metais:",
    answers: ["Esse método é adequado apenas para baixas temperaturas, pois seus resultados em temperaturas elevadas não correspondem à tenacidade real do material;",
    "Os resultados do ensaio dependem do tamanho do pêndulo necessitando de certas correlações;",
    "Em altas taxas de carregamento as discordâncias não acompanham a liberação de energia, não sofrendo deformação plástica, o que favorece a um valor menor de tenacidade;",
    "Não tem nenhum método de impacto de aceitação geral, por isso são usados muitos métodos como Charpy, Izod, entre outros."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma das limitações do Ensaio de Impacto no que diz respeito ao estudo do mecanismo da fratura frágil dos metais:",
    answers: ["Esse método é adequado apenas para baixas temperaturas, pois seus resultados em temperaturas elevadas não correspondem à tenacidade real do material;",
    "Os resultados do ensaio dependem do tamanho do pêndulo necessitando de certas correlações;",
    "Em muitos casos os resultados do Ensaio de Impacto necessitam de correlações para aplicação em avaliação de integridade;",
    "Não tem nenhum método de impacto de aceitação geral, por isso são usados muitos métodos como Charpy, Izod, entre outros."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma das limitações do Ensaio de Impacto no que diz respeito ao estudo do mecanismo da fratura frágil dos metais:",
    answers: ["Esse método é adequado apenas para baixas temperaturas, pois seus resultados em temperaturas elevadas não correspondem à tenacidade real do material;",
    "Os resultados do ensaio dependem do tamanho do pêndulo necessitando de certas correlações;",
    "Dimensões reduzidas do corpo de prova padrão (55 x 10 x 10 mm) são inadequadas para altas espessuras;",
    "Não tem nenhum método de impacto de aceitação geral, por isso são usados muitos métodos como Charpy, Izod, entre outros."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A finalidade do uso do revelador no ensaio por líquido penetrante é:",
    answers: ["Facilitar a ação de capilaridade do penetrante;",
    "Penetrar nas descontinuidades da peça;",
    "Absorver o penetrante de dentro das descontinuidades e proporcionar um fundo branco;",
    "Limpar a superfície da peça a ser ensaiada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O ensaio por líquidos penetrantes não é aplicável para:",
    answers: ["Aço inoxidável e plástico",
    "Materiais fundidos",
    "Materiais porosos",
    "Aço carbono"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Os tipos de radiação eletromagnética utilizados na radiografia industrial são:",
    answers: ["Ultravioleta e infravermelho;",
    "Microondas e raio beta;",
    "Raios alfa e raio infravermelho;",
    "Raios-X e raio gama."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como um Inspetor de soldagem pode verificar se o material especificado foi usado?",
    answers: ["Comparar a especificação dele com a documentação do trabalho (por ex. EPS), em que cada material usado deve estar especificado.",
    "Interrogando os responsáveis pela soldagem, incluindo o(os) soldador(es) sobre o material usado.",
    "Tal verificação é desnecessária, pois o material deve ser liberado do armazém em conformidade com a documentação do trabalho.",
    "Comparando propriedades mecânicas do material usado com as do material indicados no projeto."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O ensaio com líquido penetrante é utilizado para detectar:",
    answers: ["Trincas internas",
    "Inclusões não metálicas",
    "Trincas que afloram a superfície",
    "Porosidade interna"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O ensaio por partículas magnéticas é utilizado para detectar:",
    answers: ["Defeitos internos como porosidade e trincas;",
    "defeitos que aforam a superfície;",
    "Trincas internas de hidrogênio;",
    "Somente trincas de solidificação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A inspeção visual após a soldagem é utilizada porque:",
    answers: ["substitui outros métodos de ensaio não destrutivo;",
    "não precisa de equipamento especial ou treinamento específico;",
    "descobre todos os tipos de descontinuidades internas;",
    "descobre rapidamente imperfeições de superfície."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para a inspeção visual de difícil acesso, utiliza-se:",
    answers: ["Luneta;",
    "Binóculos;",
    "Lupa;",
    "Espelho."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O ensaio por ultrassom é utilizado para:",
    answers: ["Investigar a microestrutura do material.",
    "detectar porosidade de metal de solda;",
    "medir os parâmetros geométricos do cordão;",
    "avaliar a densidade do material."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O ensaio por ultrassom é utilizado para:",
    answers: ["Investigar a microestrutura do material.",
    "detectar trincas internas em junta soldada;",
    "medir os parâmetros geométricos do cordão;",
    "avaliar a densidade do material."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O ensaio por ultrassom é utilizado para:",
    answers: ["Investigar a microestrutura do material.",
    "detectar inclusões internas no metal de solda;",
    "medir os parâmetros geométricos do cordão;",
    "avaliar a densidade do material."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual método não destrutivo provavelmente revelará porosidade subsuperficial?",
    answers: ["Por líquido penetrante.",
    "Por inspeção visual.",
    "Por radiografia.",
    "Por ultrassom."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que é considerado uma função importante do inspetor de soldagem?",
    answers: ["Interpretação dos requisitos da Especificação do Procedimento de Soldagem (EPS/WPS).",
    "Organização de operações de soldagem.",
    "Seleção de soldadores qualificados para cumprir certas tarefas de soldagem.",
    "Assistência aos engenheiros de soldagem em suas tarefas diárias."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que não é considerado um atributo importante de um inspetor de soldagem?",
    answers: ["Experiência em inspeção;",
    "Experiência em engenharia;",
    "Experiência em testes não destrutivos.",
    "Conhecimento geral dos processos de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Executar, controlar ou monitorar uma operação de soldagem.",
    "Verificar, testemunhar e entender todas as atividades relacionadas à soldagem na fabricação.",
    "Calcular os parâmetros geométricos da solda.",
    "Auxiliar os engenheiros de soldagem em suas tarefas diárias."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Realizar a organização de operações de soldagem.",
    "Verificar a adequação das informações sobre os relatórios de END (VT, PT, MT, RT, UT) para técnicas convencionais",
    "Calcular os parâmetros geométricos da solda.",
    "Auxiliar os engenheiros de soldagem em suas tarefas diárias."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Monitorar e implementar o plano de fabricação.",
    "Verificar dados e adequação de certificados de materiais (materiais de base e de adição).",
    "Especificar, supervisionar e gerenciar o pessoal de soldagem e as necessidades de pessoal e competências / habilidades relacionadas.",
    "Auxiliar os engenheiros de soldagem em suas tarefas diárias."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Executar, controlar ou monitorar uma operação de soldagem.",
    "Verificar a identificação e a rastreabilidade dos materiais durante o processo de fabricação.",
    "Calcular os parâmetros geométricos da solda.",
    "Entender e supervisionar o uso adequado dos equipamentos e meios necessários para a construção."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Realizar a organização de operações de soldagem.",
    "Verificar a conformidade das matérias-primas e consumíveis com as normas, códigos e especificações aplicáveis.",
    "Calcular os parâmetros geométricos da solda.",
    "Supervisionar a implementação e monitorar as atividades de subcontratação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Monitorar e implementar o plano de fabricação.",
    "Verificar a implementação do EPS/WPS na produção para aplicações convencionais.",
    "Supervisionar e monitorar o pessoal de soldagem e as necessidades de pessoal e competências / habilidades relacionadas.",
    "Auxiliar os engenheiros de soldagem em suas tarefas diárias."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Executar, controlar ou monitorar uma operação de soldagem.",
    "Verificar a implementação de especificações PWHT na produção.",
    "Entender e implementar instruções de trabalho.",
    "Entender, implementar, supervisionar e monitorar tratamentos térmicos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Realizar a organização de operações de soldagem.",
    "Testemunhar testes de aprovação do soldador, incluindo testes das amostras ou cupons de teste.",
    "Calcular os parâmetros geométricos da solda.",
    "Compreender e implementar os Procedimentos de Soldagem necessários para a construção."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Monitorar e implementar o plano de fabricação.",
    "Testemunhar cupons de teste de produção.",
    "Especificar, supervisionar e gerenciar o pessoal de soldagem e as necessidades de pessoal e competências / habilidades relacionadas.",
    "Implementar, monitorar e controlar ações corretivas para resolver não-conformidades de construções soldadas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Executar, controlar ou monitorar uma operação de soldagem.",
    "Entender um Plano de Testes de Inspeção.",
    "Calcular os parâmetros geométricos da soldagem.",
    "Entender e supervisionar o uso adequado dos equipamentos e meios necessários para a construção."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Realizar a organização de operações de soldagem.",
    "Entender os desenhos de construção em relação às atividades de inspeção.",
    "Calcular os parâmetros geométricos da solda.",
    "Supervisionar a implementação e monitorar as atividades de subcontratação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como inspetor de soldagem do nível IWI-B, você deve ser capaz de:",
    answers: ["Monitorar e implementar o plano de fabricação.",
    "Relatar qualquer uma das ações do IWI-B a um supervisor qualificado.",
    "Supervisionar e monitorar o pessoal de soldagem e as necessidades de pessoal e competências / habilidades relacionadas.",
    "Auxiliar os engenheiros de soldagem em suas tarefas diárias."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual descontinuidade é difícil a ser detectada pelo ensaio Radiográfico?",
    answers: ["Qualquer trinca.",
    "Falta da fusão.",
    "Mordedura.",
    "Trinca interlamelar (de decoesão)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual ensaio não destrutivo utiliza energia sonora como meio de sondagem?",
    answers: ["LP (Líquido Penetrante).",
    "PM (Partículas Magnéticas).",
    "Radiografia.",
    "Ultrassom."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O ensaio não destrutivo por líquido penetrante é limitado para ensaiar objetos:",
    answers: ["Metálicos.",
    "Porosos.",
    "Magnéticos.",
    "Não porosos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O ensaio não destrutivo por partículas magnéticas pode detectar:",
    answers: ["Descontinuidades superficiais.",
    "Fusão incompleta.",
    "Trincas na raiz da solda.",
    "Poros isolados."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O ensaio não destrutivo por partículas magnéticas pode detectar:",
    answers: ["Fusão incompleta.",
    "Descontinuidades ligeiramente abaixo da superfície.",
    "Trincas na raiz da solda.",
    "Poros isolados."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O ensaio não destrutivo por partículas magnéticas é mais sensível a descontinuidades que estão orientadas:",
    answers: ["a 45° da linha de fluxo magnético; ",
    "paralelamente à linha de fluxo magnético;",
    "perpendicularmente à linha de fluxo magnético.",
    "Debaixo do fluxo magnético."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O ensaio não destrutivo por partículas magnéticas é limitado a objetos que são:",
    answers: ["Metálicos.",
    "Porosos.",
    "Ferromagnéticos.",
    "Não porosos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Isto NÃO é uma das responsabilidades do Inspetor antes da soldagem:",
    answers: ["Revisar os desenhos técnicos e sugerir o melhor processo de soldagem a ser usado.",
    "Verificar equipamentos a serem usados.",
    "Verificar a geometria e a montagem da junta.",
    "Verificar os materiais de base e os consumíveis de soldagem a serem usados."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Isto NÃO é uma das responsabilidades do Inspetor antes da soldagem:",
    answers: ["Implementar instruções de trabalho.",
    "Verificar a limpeza das juntas.",
    "Conferir que os soldadores são qualificados (certificados) para soldagem sob a responsabilidade do inspetor.",
    "Analisar os desenhos de construção em relação às atividades de inspeção."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Isto NÃO é uma das responsabilidades do Inspetor durante a soldagem:",
    answers: ["Revisar todos os desenhos e normas aplicáveis.",
    "Conferir valores dos parâmetros de soldagem.",
    "Verificar se a limpeza entre passes de solda está feita.",
    "Verificar se a temperatura entre passes (interpasse) de solda está de acordo com a EPS."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Isto NÃO é uma das responsabilidades do Inspetor durante a soldagem:",
    answers: ["Verificar a montagem da junta.",
    "Conferir se os consumíveis de soldagem usados são em conformidade com as EPSs.",
    "Verificar se a soldagem está realizada de acordo com o procedimento (EPS).",
    "Parar a execução da soldagem caso ela não está feita conforme a EPS."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Isto NÃO é uma das responsabilidades do Inspetor depois da soldagem:",
    answers: ["Conferir valores dos parâmetros de soldagem.",
    "Conduzir a inspeção visual da junta soldada.",
    "Verificar parâmetros geométricos da solda finalizada.",
    "Selecionar os trechos da solda para testes de END a fazer."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Isto NÃO é uma das responsabilidades do Inspetor depois da soldagem:",
    answers: ["Verificar o equipamento usado.",
    "Testemunhar se o tratamento térmico é realizado de acordo com um procedimento escrito aprovado.",
    "Verificar a precisão dimensional da soldagem finalizada.",
    "Elaborar relatórios de inspeção."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é uma desvantagem do ensaio por ultrassom?",
    answers: ["Baixa sensibilidade para detecção de pequenas descontinuidades.",
    "É um ensaio destrutivo.",
    "Dificuldade para aplicação em chapas grossas.",
    "Necessidade de um bom treinamento e conhecimento teórico por parte do inspetor."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem no ensaio por ultrassom?",
    answers: ["Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor.",
    "Dispensa preparo da superfície a ser avaliada.",
    "Alta sensibilidade para detecção de pequenas descontinuidades. ",
    "Pode ser aplicado em chapas de qualquer espessura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem no ensaio por ultrassom?",
    answers: ["Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor.",
    "Dispensa preparo da superfície a ser avaliada.",
    "É um ensaio não destrutivo.",
    "Pode ser aplicado em chapas de qualquer espessura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem no ensaio por ultrassom?",
    answers: ["Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor.",
    "Dispensa preparo da superfície a ser avaliada.",
    "Dispensa processos intermediários para obtenção dos dados.",
    "Pode ser aplicado em chapas de qualquer espessura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem no ensaio por ultrassom?",
    answers: ["Necessita de pouco conhecimento teórico por parte do inspetor.",
    "Dispensa preparo da superfície a ser avaliada.",
    "Consegue avaliar a dimensão das descontinuidades.",
    "Pode ser aplicado em chapas de qualquer espessura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"}]
    
;